Als er in plaats van deze opmerking, mijn vader had de moeite genomen om mij duidelijk te maken dat de principes van Agrippa was helemaal ontploft en dat een modern systeem van wetenschap had ingevoerd die bezeten veel meer bevoegdheden dan de oude, omdat de bevoegdheden van de laatstgenoemden waren chimerical, terwijl die van de voormalige werden concrete en praktische, onder dergelijke omstandigheden zou ik alvast hebben gegooid Agrippa opzij en liet mijn fantasie de vrije loop laten, verwarmd, zoals het was, door terugzending met meer enthousiasme naar mijn vroegere studies.
